（製衣業）製衣/採購/設計討論

小弟都做緊garment歡迎討論交流

P.S.做細公司慘過狗

留個名先

同行？

做supplier

賣咩

布 呢行太細了唔敢講太多

不過如果香港supplier我感覺係就快收皮
但大陸質素真係好參差

同行，針定梭

針，你呢？

全部都係made in支那 d qc又廢，比人claim爆

點入行？

留名

你係做深水埗果種定係真係公司果隻先？
始終有香港公司跟係唔同D既

其實可以乜都唔洗識就入行
只要你肯捱
當年我都係中五畢業睇報紙搵工，見到請文員就in,一做就十幾年

以前香港最專既職業
做qc
轉左行九世

而家QC基本上都轉晒上大陸全撚部都狗黎
收錢=pass

我老豆做過單軍事用嘅服裝 間廠整張假SGS黎 屌佢老母 批貨企左喺到

公司啦 都做好多大客

出年應該幾靜

梭。
針生意應該唔錯了
而家興。
梭靜到仆街

宜家公司都搞埋梭織了, 不過成日出事

關於生產上面點可能唔出事
我仲要做廠

做生產點可能無出事，
Touch wood 未出過大事，
不過麻煩事都有排搞。
做廠定trade?

廠既office啦 我個位就唔太洗理生產

巴打係成衣廠？？

同行

我send左好多份cv 0回應

生意差到仆街 cut 人了

係呀成衣廠
一腳踢

做咩衫先 有無話做咩大牌子

都係女裝時裝為主
唔算大但有d仲比得起錢既
有d所謂大牌子仲賤過狗

都對lee行幾有興趣 舊式行業 做出口去邊多 美國定都係返大6

岩岩有波入 開心死啦

做buying office是咪等死
某大公司既打單仔，以前做asso merchant

全部出口歐美國家，大陸果種內銷其實都係垃圾貨黎唔岩路線

其實香港始終仲有優勢我地既應變能力係快過支那，不過好幾個大城市都叻撚過港人好多

美國今年零售好差啵 無影響咩

暫時未知但真係好多客都心大心細唔知買唔買貨好
暫時已知既會落單真係好少

係落好少，仲要而家都未落

我公司個d唔係

間廠係邊

一係就下下還價還50%睬佢都on9

巴打成衣做開咩布類？

woven野多，春夏季既料
恤衫料，雪紡，lace都有
有時做下tee都有
冬天偶爾做下wool

想請教下咁多位，對呢行冇乜認識，但真係好有興趣試下，如果想開鋪做自己design嘅衫，應該點樣入手？例如喺咩渠道可以揾到質素唔錯嘅廠？同埋想了解多啲同學多啲可以喺邊度揾到資料？

你係咪讀design?
想點搞法？定位係咩路線？
其實我都有打算自己搞，但好多野要計劃

回頭是岸

唔係讀desgin 不過一直都好想讀，只係屋企人唔支持。想做男裝smart cassual，裇衫之類。

但男裝冇女裝變化咁大喎
不過design呢家野，好賣就係好既design
而家好多牌子野都係左抄右抄，賣得去就得

做配件 岩岩入行冇耐

靜到呢

其實都好難，大廠唔肯接細單，起碼10000碼以上先幫你做，一係就upcharge你
同埋成日都要返大陸查布 大陸d qc信佢一成都死

細單都可以返廣州買既

可以問下大廠有無d回修布唔要

長年累月一定有布要賣，但果d回收佬最多係講緊幾蚊一條布拎走，所以賣黎都晒氣

旺角?
btw依行真係等死

未入行嘅唔好入
轉到行嘅即刻轉

我就係做咗十幾年走唔甩嗰啲老屎弗

同路

做緊配料
係深水埗

中伏入錯行 做左兩年

有無合作機會
有做幾間大公司既配料

pm 我睇下

收入如何？

邊間

05年入行零經驗6k做文員
今年勉強年薪300k但真係命都比埋佢

而家仲做緊細公司？

係呀，其實一直都冇轉過公司
長期都係一人之下，但冇同事

以前我都係做細公司 咩都要做 chur到仆街

唔自爆住 pm講

細公司

有好有唔好啦，事無大小自己做係識多d野既但真係好柒攰

讀緊果科就grad留名

trading定係廠

深水埗賣配料都冇乜邊幾間啦

廠 屋企生意

咩類型

再細講就自爆

原來係太子
你屋企人果代就真係印銀紙咁印而家食屎

係 無乜單
做舊客生意
無乜新客

我都係長期做舊客
接下Li&fung d西單

西單都唔係咁易接到

垃撚圾規舉又多
d大陸QC個個都係搵油水，做埋都唔夠比著數

而家d單都係豬頭骨 邊到搵到大錢

加上印度而家越做越成熟
根本冇得爭真係大既單好少留大陸做
得返d做精品既brand仍然有得做

個代上哂岸了。

因為自己係男，對男裝應該有sense啲，所以想由呢度開始，費事一開始就做得太broad反而冇特色

巴打意思大約10000件先可以起單？無知一問咩係qc？想重質量係咪要揾大廠好啲？

巴打有冇咩介紹？有咩途徑可以揾到？

好唔該巴打先

廣州最大型既面料市場叫 "中大"
你可以Google一下
差唔多成個旺角咁大

濕濕碎碎搵我做都得既

唔該曬巴打！

小弟其實呢家仲讀緊u，part time草緊錢本金，有機會一定揾！

巴打 一千幾百件都會有細廠肯接。 要搵廠唔係問題 最大問題係點搵客 吸引到人買黎既野

crowdfunding 係其中一個方法，meeting 到moq 先開波

2/3千件都大把廠做了，今時今日一個款1萬件算大單了。

而家D brand 有時都meeting 唔到moq,
D 廠又唔生性，dllm

做左兩年，打算過埋個新年轉工轉行

我長期做2,300件既時裝但好價

打算轉邊行？

明白，多謝指教。因為仲係構思階段，同埋未有本金，希望可以草到錢同埋自己學多啲呢方面嘅野先！都清楚有太多人做緊類似嘅野，要突圍而出真係唔易，但會努力試下！

其實最成本可能係開IG shop
但點樣要人地搵到你又肯買先係重點

國師都做呢行
你d書我本本都有睇

轉retail 睇下有無行

唔會做返buying / merchant 架啦

呢行做十年都冇2皮

係呢行打滾左幾年，黎緊轉行做裝修

呢樣真實在太攰仲複雜過起樓

咩職位

我公司做開幾千，幾萬件一單，但咸到仆街

做製衣係特別辛苦 特別多垃雜野 錯少少野又比人claim

做呢行好易做到痴線

我係做五金鈕扣的，以前日日ot到爬街成日要招呼製衣廠，但而家好多時數手指

行家

我做labels同hangtag既 做開西班牙同英國牌子 咩名唔講啦 但都幾忙下 全因爲你地班友迫我過年前交晒貨 明明cut左order

同行
不過唔係五金

所以幾萬件既單其實未必好做
風險同回報唔成正比

新年後返黎係淡季，間間廠都想果陣開工，唔好停機呀嘛

幾萬件果d十幾個色，淨係批色都批到仆街

最慘係佢地要求隻隻色手感一樣
(呢個係正常要求，但正常人都知無可能 )

利伸做針織廠

做印染廠入黎留名...
有冇巴打公司想請colourist?

利申：做緊大公司

唯有博命做啦 有總好過無

i know that feel
一句講晒，吹毛求疵

過年前後總要遇到既問題
乜野都要提前準備，等過完年就食蕉

過完年供應商既廠好多時人未返齊，生產力偏低，又會亂到仆街，我公司都會盡量逼過年前交好貨⋯

大家做生產既，都唔想下下claim 下家

比我抖陣得唔得呀

過年你地放邊幾日？

講起就嬲
有個客12月17定20號加單
23號話加單果啲貨隻色唔得
話要25號收貨 收唔到貨claim飛機
重要話我而家唔係打橫黎講
真係吹到啤一聲

之前做左三個月拉鍊
呢行前景都係麻麻
已轉工

我每年都起碼初十先返office，打點一下
廠都起碼年15後先運作啦

我年廿八放 初八返
老細話初八好日

我公司都係初8開工⋯扣撚左4日AL

呢行做d野太唔值錢⋯

之前間公司都有啲歐美大單講緊十幾萬條
不過自己老竇又係做電子廠，熟大陸情況
啲行又轉哂上大陸
所以早走早著

不過我都未睇風水，可能真係初八都唔定
做生意既好迷信呢家野
我差唔多每年初五都話要返黎開開門，話果日開工好日死都要返一返黎

我有朋友做拉鍊廠sell屎
原來profit好高
就算佢報你1蚊，都起碼賺5毫

做廠無咁既profit就死得，好快摺

我都係放年廿八，初八返工

我今年有d幾千件既單，成衣個profit接近0，樣樣都超支
出年既單我就企硬睇佢做唔做

同行 都係日日都冇野做

讀書讀關於呢D,
之後做採購,(珠寶)
轉左做製衣業, 番左2日頂唔順
轉番左採購,(食品)

我第一日返工就加班加到8點

製衣業真係要捱，係ＯＴ得好勁，
但之前果間公司話番９半，但所有人番１１。咪ＯＴ到８點無問題
做新仔果仔邊敢，所以樓上都好勁

人仔跌，出年仲爬街，
而家上面啲原材料升到痴左線。

但自己既價錢都要企硬

出面搶單好似餓狗搶屎咁，但客永遠都會話有人平過你，做唔做

唔做就真係有人做 d 19北方廠

咁計返即係同朝九既六差唔多

新入行幾個月
搵咗個新客
點知條友壓價壓到真係做唔到
冇佣收

留名
新年初八開工
做左半年想轉行

比心機湊下，有機會煲大佢

想轉就轉，見下世面

咁多人都初八開工

好日

針織佬留名跟進

好想轉工唔做廠 星期六唔洗返工
做廠成日比人屌

有學歴既話 why not

得中七 中英文勉強合格
太耐無搵工 都唔知出面係點 做廠做左九年

係
其實d廠根本唔係想從呢單生意搵錢，
主要係收完deposit拎去投資
而家d數期仲要鬼死咁長，閒閒地都OA60-90,即係出一張單起碼成年先收錢
咁不如是但買隻股票好撚過啦

我F.5
一直做廠

有d同事轉做左buying office都幾好

巴打 ， 我都係

話晒係上游，
我地做廠係下游，地底泥一樣

係 client side永遠都係企係高地，做乜都岩
我地做乜鳩都錯

D 客太過on9/自己錯，要廠「梗」，我地公司會屌客
不過人地會同經理投訴，經理會負責道歉

轉個頭同我地一齊屌對面on9 苦悶中既一點樂趣

一來啦，有實業，銀行借錢都鬆手

公司d同事話國內廠，國家會退稅，我地港資0GP, 佢地淨袋最少都十幾% 唔知堅定流

係有得退
但都幾多程序要做，倒頭來可能得個吉，唔係個個都選擇退

有無離開左呢行既巴絲可以分享下有咩出路

做左6-7 年sweater跟單
做過幾間大公司，大部分都要ot是常識吧
奉勸新人咪入行，香港呢行就玩完，已轉行

marketing
好多野都要學過，有跟單底follow up起時好多細節野會顧到，比起之前一季幾十款咁跟，marketing都多野做，往往冇咁多款(計item) 要follow up, 咁多野煩

想轉fashion band office marketing/採購
通常點入行架
唔見佢地登招聘
利申0經驗

做左一年merchant轉左marketing

做廠，入行兩年，好得閒，唔洗ot
人工ok,不過想轉.

放年28
初十返工

Ok即係幾多？其實現在市價幾多？am,m

我唔係sales,真係production gor d

我am想上m叫17都沒得one 有garment和電哭bo加工廠經驗，加埋有4年，上唔到m人工加得太少

Merchandiser都要跟production架啦

其實轉行真係完全冇idea
轉公司又未必搵得返而家一腳踢既人工，學歷又唔係高
轉行好可能又重新上路都已經快30歲

今年fresh grad入左行留名

Grad左就做呢份。
我都預左重新上路，搵13 14k都有可能。
不過趁後生唉。

Same here

做4年都唔夠2雞，轉行都無損失，做乜工都搵得翻既。

採購咪即係做buyer / 牌子既merchandiser

難唔難搵？

我做左2年都係得16
過埋新年應該加到17

想轉就真係襯手

我fresh grad 入行，都有呢個數，不過唔係做sales跟單野。

大家覺得中國廠仲頂到幾耐？ 仲有冇得做？
利申岩岩入行 做緊大陸廠 諗緊轉唔轉行好？

大廠有得做，細廠無得做。
返大6駐廠，生活好悶，同埋不外乎都係得個幾間，個行頭好窄，要轉趁早

lm

巴打你長駐大陸？
長駐大陸慳到好多錢⋯飲飲食食都係公司包

算啦個啲就，無咩生活，點都係放工返屋企陪下屋企人，食下住家飯，放工搵fd食糖水好啦

呢到好多同好

如無家室係香港，駐係大陸係幾好的，支出小，儲錢多（但不排除會比女坤）

咁直頭係大陸長住，買樓，買車，搵個大陸妹。
上一代大把係咁

巴打做咩位有16 我做左3年幾都沒呢個數

到底現在am同m市價係幾多？

做廠既M位

同行留名學野。。。
做布嘅有咩方法搵多啲新客？

揾左三四個月，比想像中難
個時揾工揾到灰，狂send又冇feedback

冇經驗之前in左份am 13冇做

我做左3年都係高得唔多

2年就有m做，我都要努力轉工先得

不過現在公司0ot,準時走，唔太忙，有點怕轉左新工中伏

全部都係M
有無design team 嘅同事

有無做下欄label廠既同事

Design team人工高，準時走，好得閒

負責jet 9 人

Design 多數係女

讀緊呢科
巴打出路點
好擔心

做buyer或planner應該好好多，不過我轉唔到

Poly textile ? 去報幾間大廠既mt program ,starting 可能都有15-20

但要預上廠

識人今年grad 17proba之後再加
不過stay大陸

Stay大陸先正，有幾年merchand經驗報唔報得

我跟單採購會計shipping連庶務

講起加班，諗起呢張圖

我平均一個月一次，stay幾日至兩星期不等，返到香港就一檯都係野

有野未幾好 慘得過你d同事乜都唔知同你寄走左

mt應該頭3年都報得既 通常

一條友清晒d野都好慘架

D野多到mouse 都搵唔到

當年我放左3日假返黎連垃圾筒都放埋包裹 枱同凳滿係必然

入錯行 唉
人工同壓力完全唔成正比

呢行根本分分秒秒都生死時速
突發做錯野又要補鑊
又要追貨期追deadline
郁D又飛機大炮

穿梭機呀仲有

大家有無做緊咩西客？ 李風 鐘屎之類？

仲有好多溼星野要理 煩到仆街

呢行真係難做，競爭太大

利申。做過細廠。行。大buying office。Design Team。又試過長駐大陸。

做過woven, 而家係sweater...

好彩而家份工倘算唔錯。每星期返大陸一兩日，會出trip 見客。有d 新野學下。唔係真係好頹

想找個m做都難，唔想再做am

我無jet 9人，係俾M 追我野
間間公司PD team 既定位做法都有d 唔同
但生意真係愈來愈差

大家今年有無B 仔分？

Buying office 會唔會好做d
而家做緊行，自己就唔想再做廠啦

有無手足大壓力到失眠

做廠無tech，慘過食屎⋯好易比辦房/客兇到

虛名黎既姐....m同am 做d野可能都係一樣....

失眠就冇 但每朝都勁唔好返工 好似返去受刑咁

要過年前後先知

我公司除非蝕得好勁，唔係既話賺蝕都會分，我老闆深信唔派錢d人無心幫佢做野，員工出出入入可能蝕更多

李風

唉

而家已經唔會返九點或者九點幾
有十點後係唔會見人
反正都唔會收六點

無錯 我大返個客返轉頭 尤其係fresh grad個堆

曾經試過朝9晚12，朝6晚9
真係做到要思考人生

我都試過壓力大到喊 朝9晚10都做唔切 個客又飛機又大炮

真係做到唔知為乜

過年前應該會知，不過應該都有ge,
公司無蝕，賺唔多

最慘係客年資耐過你，但係tech 屎到仆街

最記得有款間色，但客又19，用1-3/8", 2-1/8" 高咁，計撚左幾次，加埋同身長差1/4"

打比個客陪佢計，解釋，叫佢自己計又唔制，搞左成個鐘 蠢撚到系咁

趁無咩家庭壓力好轉

轉唔到行就俾心機做等機會
唔知你哋幾大
我三十幾做過幾個唔同位置
而家做個濕鳩經理
42k
算係咁
會考零分
我唔係唯一例子
肯搏總有機會

萬達

三十幾有呢個數都好勁

舊年出左17個月糧

有d關於跳碼既，其實好可能係當初個tech計錯數
唔等於師傅錯，跳唔到就係跳唔到
呢d case周時有

其實係咪上左位反而冇咁忙？顧住壇生意就得？又唔洗跟咁多芝麻綠豆

係冇咁忙
其實最緊要識凑老細，做嘢上心，主動啲
人哋唔抵得就會話刷鞋囉
我細個都會咁話人
但大咗你就發現自己細個有幾on 9
點解上位得咁慢
其實都係做基本嘢

自己做細既時候就會覺得d大既都係瀉膊
有事就細既黎頂
大既負責指揮

但m人工高好多

我公司d 經理係靠把口做野/接單，唔洗點做

真係靠把口係揾得多錢啲，又唔洗點做
老細就係咁，湊得掂啲客，buyer就落單比你

如果無單，我地呢d做細既又會好無奈⋯
呢行太多自己控制唔到既野啦

做個經理正常都要十年或更長。。。
個別人士有快速通道就另計

有冇color team同事
長駐大陸...大廠...做印染

囧，得個幾間咋喔！針/梭，棉定化纖為主？

好易起底

設計部同事留名

廠同行都做過，都係鍾意做廠，啲人casual啲無咁屎忽鬼

Color個圈子好細...
針 棉/化纖都有

咁應該唔係潘魚，就東管😂

近一兩個月大陸嚴打染廠唔知以為製毒搞到我貨都做唔到

奶茶+設計部同事

上兩個月係杭州開會，好多染廠都停工

做廠已經忙到無時間搞是非

搞到我d紗同帶全部染唔到

所以咪係大陸政府（或廣東省政府）玩鳩死啲實業囉，呢樣唔比，嗰樣唔得。
大家坐係度就有生意架咩。淨係環保一樣，就全部收得皮。

係好忙，但啲人真係無咁大支嘢。

大行某啲仆街嘅嘴臉真係令人作嘔，反而啲外國客都客客氣氣氣

再講好易知...唔講了

有香港人既廠就好撚多事非
我依家間廠比條垃圾搞到乜柒都做唔到！
Cut依樣cut果樣成本。
好啦，cut左啦，啲色又做唔翻，翻單都可以追唔返自己啲色 真係on9797

有沒過來人比意見我走唔走好，加埋4年經驗到底足唔足夠找m做？

做緊大行既打雜行過

設計部留名

以前做過textile lab

邊方面經驗？

Merchandising,有garment,電子，同工廠

巴打放膽d 啦
你敢報，佢敢請，你又做到野，成件事好完美

想知點解翻單，比埋缸號都可以差咁遠

定係染料都有唔同缸

染料有唔同lot既，但出入唔會好大
翻單都追唔返色果啲真係好on9，雖然係有好多外來因素影響到成色，但係唔會出到黎9唔搭8雖

咁你地Cut 成本追唔返係咩原因

各位師兄師姐

可唔可以幫手指點一下迷津

今年grad 好擔心前程 好驚搵唔到工

咁多位大佬
細佬啱啱離開左公司
諗住自己個人直接同廠合作
有咩渠道或者上網可以搵到客傾合作落單

最近工廠D 色真係差到pk, 打埋ld 做埋辦，批貨D 色都唔得。
扣你又唔係，唔扣又對唔住自己

聽落似係女

colorist點入行?

無客路就離開公司自己做？

你夠唔夠錢周轉？

買完毛之後30日內找數，當生產30日，交貨後30日內找數。但個客60日內找數，你頂唔頂到毛/廠條數？

唔好做廠，有學歷識英文最好做行/buying office

Jobsdb?

LG 收貨，LG走貨 呢d好少出事
反正designer 都唔會睇到

唔好意思呀 因為我唔係好清楚 有冇啲公司介紹？

其實我都係想做buying 但淨係識啲retailer e.g. 連x佛 joyce etc

(但我major design唔係retail/business 會唔會好大影響？ )

sorry for 1999

好理想既諗法，但我相信唔會一grad 就做到buy
連卡佛由低做起都要幾年merchandise coordinator 先轉到assistant buyer
我識既buyer 都係做M 再轉buy
你要認真諗諗，如果想做buyer 就專搵d retail公司啦

你係巴定絲？絲讀design 點解唔去做design野？
做呢行好易殘 有時又要上大陸，賺幾多都補唔返

但有professor叫我地fresh grad出黎千祈唔好做m住 話無咩學歷都可以做m叫我地唔好咁傻喎

搵retail公司嘅意思係 先搵啲細嘅fashion brand 啲assistant buyer做起？

絲

唔係做design仲殘咩

其實對男裝tailoring嗰啲有性 但唔想做fast fashion

同埋聽professor分享 有舊生做左十年先得兩萬幾

所以buyer嘅前途好似光明啲？

做10年都得兩萬幾一定有問題
你正正常常咁做5年都有啦

buyer 係一份表面風光既行業，因為可以周圍飛，但番到酒店做到仆街都有
我覺得睇你對design 有無興趣，即係你係鍾意諗款定係揀靚衫

師妹係poly 呀嘛？
你上jobsdb 睇下assistant buyer 既requirement 先，好多都要有buying or merchandising 既exp, 尤其你仲要係design底

對design都有性 但唔鐘意fast fashion嗰種 每季都要格硬出好多款出黎

對比下會鐘意揀衫多啲 同埋以前ive嘅老師同同學都覺得我睇野有啲眼光 比造衫出黎好

其實有學校師兄分享過 現任連x佛senior buyer 都係design出身 都講過做buyer唔係表面咁fancy 一開波都係同普通打工仔無分別 日日對excel 同埋出trip係更辛苦 日頭睇完show 夜晚返酒店無得停

聽完自己都係覺得幾有興趣嘅 但都驚 自己學左咁多年嘅野會無用 同埋要由零開始咁 怕會俾其他讀過retail/business嘅同期輸蝕好多

襯後生無包袱，做你想做既野，唔好後悔就得

講真唔好諗做colorist啦，圈子超細
真係想做既就去廠到慢慢學，接觸多左啲行，同佢地熟左先諗轉去行做colorist
我識幾間行 有人走左都冇再請返人
Jobsdb得玩具反斗城請緊人。
如果你做fabric technician 都得既咁就有多啲揀

係呀師姐

好呀我去睇下先 其實當年搏上poly時都問過老師考retail/business好 定design好 因為我想做buyer

但老師同我講梗係考design 因為係ive嗰時係讀design嘅 梗係要考有優勢嗰科 同埋佢話讀design都可以做到buyer嘅

但宜家都係好擔心 驚條路難行好多

多謝師兄

上年肯買靚料，今年死都唔買，用渣野咪追唔返色囉 我係到做colorist真係慘過食屎
睇住佢愈做愈衰

有啲19公司，內部冇交流，lab有lab打，打完客批左就複方比染部，染部就自己黎。
生產同lab既染色工藝唔同，lab打到，未必做到貨。

要解決依個問題就要lab打ld果陣幫染部諗埋條方合唔合適生產

係呀現任既senior buyer 咪就係做幾年merchandise coordinator先升ass buyer 再升上去囉

自己冇路數就唔好自己搞啦。依家仲可以自己搞既都係廿年前做細果陣識落既人，今時今日你冇人冇物搵鬼幫襯你咩

屌
咁樣到最後都要出超必比錢外人搞（巴打應該明我講咩），都係入毛廠數，賺埋夠蝕咩？

Claim 9下家，claim撚到佢爆廠

做designer好過做buyer

我現在試下報，但沒得in

新人LM
做左年半由文員仔升到M
今年23K 出左16個月糧

求介紹

屌

M有23k 年半已經上到m 求介紹

巴打可不可以比點意見

首先要撞上你對上睇你

數方面我間廠會孭，我只係幫下手搵客收佣。
我知道無識人好難做，不過諗住少左做行個浸水個價錢可以靚啲

依行唔識人真係唔洗做，依家大廠/大公司 啲高層基本上都係同學關係（poly)

求介紹收唔收o靚

如果我係客，人地大大間行係到，做開，點解我要轉？ 有咩事你點孭？

好撚灰 d單跟完就開始做shipping
日日訂船，日日打packing

我岩岩落左單，而定剪緊lab dip

我都有新單，不過出年五月
加上d染廠都收收地皮過埋年先搞

呢度d巴打個個好高人工，際遇很好，得我係0

呢行要轉工先會好

5月走貨？

樓上啲既打先係高人工...我做左3年廠得13渣

有冇巴打間廠要請colorist啊 乞個位黎做

有學歷入行應該會高啲人工，不過呢啲夕陽行業，有得轉都趁後生走啦，做sales又ot勁，日日追呢個追果個煩都煩死。

廠colorist真係唔多洗請香港人。。。

我一般提前半年接單
一落就成個projection睇住貨期黎做囉
搞到最後成日都漏一兩單急到瀨

巴打負責埋報價？

有無問過我地做label 我先係0

一條龍你講得出既都有我份

犀利

要講價還價果陣又唔知老細底線
賺唔夠又唔開心
因為我公司就只有我一個一年做到二千萬生意我覺得已經好變態

咁好數

但唔係賺好多架咋
七除八扣可能真係10%

巴打做緊大公司定細公司？

我都係咁諗，諗住做一年就轉工

利申： fg，依加做緊am

做緊布行，想問巴打們除左工聯會，邊到有相關course可以讀？

我公司每個人頭數都係2000萬，年年唔到數，比老闆哦，留係到無意思

人頭數2000萬做死人

我想轉m,再做am都唔知叫得幾高 但m點解沒得見 可唔可以指點下我

最慘呢d生意唔係話自己努力就得
有時覺得做保險/地產仲實際

我覺得而家呢行咁低利潤又複雜既時候
老細有咁多現錢真係是但買隻股都舒服過而家

大陸廠執笠要賠好多錢比工人，唔係個個走到

所以如果計唔掂，就通常係走佬多

大公司年年都汁幾億，賺多賺少咁解。睇下啲紡織股，隻隻都無乜增長，但派息高，都幾受歡迎。

廠仔梗係走佬。

我入黎做果陣公司得3個人依家11個

難得有增長

我做左十幾年人工都過唔到20000

你地可唔可以介紹我一下

利申: Ploy textiles High Dip 畢業

希望你地幫幫我

因為我要負責見客（返香港）
Direct 對行既color team

我反而想出去闖下 仲後生唔想係到一世

德永佳

千萬唔好入行

如果唔係有外國牌子養住間廠 同埋大陸炒人賠好多錢

我老豆一早摺左間廠 賣埋鐽廠地

宜家周街都係賣淘寶貨 冇人買貴衫

ps: 特別係不要讀時裝設計 ! 唔值錢！

1382

大6都可以去香港見客。。。

一早就應該轉行啦咁。。。

我現在努力緊找m,想問有沒人提議下cv點執，定現在請m唔比機會am轉上去 我唔覺自己人工叫好高

呢行係咪起碼做sm先過2萬？我都有點迷惘，唔知轉邊行好

做廠應該冇幾億掛

係做廠定做行

你淨係講am唔知你邊面

我現在做緊bo,轉m

一個星期分開要大陸人落3次都已經唔得啦

業績一定有幾億，純利就應該冇幾。
德仔上億都應該冇難道，淨係做貴野，平野唔接

突然覺得呢行好冷門，第一次見到有討論post 取暖

其實都唔算冷既

On99乜都唔識就入左行
學歷又冇on99咁做左半年
五金配件sc
真係唔知條路會係點

死路一條

我成日都會幻想上司既生活=自己既將來

有冇聽過間叫tal？聽聞呢幾年佢d生意好差，因為佢d野好多甩漏，搞到d大客走哂

咁你上司係咪好好搵

靠把口吹水刷鞋 同老闆報喜不報憂

我自問無佢一半吹水能力 不過對我幾好，同埋都會教我點樣睇人眉頭眼額

好多行都玩政治，做得野既人都走晒，留低d 做唔到野既 呢間唔知係唔係呢

大個幾間廠有，一年生意額都幾十億，純利都幾億，自己睇年報。

駐廠要香港人一星期來回走三轉，香港人都唔做啦

我會果個星期直接留香港

岩岩入職做am
學左打單/睇report/conso.. 覺得都好繁瑣同枯燥下
大家做am係做d咩？

另外見工時話無點ot 但我見同team d人好似起碼每日o九個字 好似好辛苦

做咩product?

ot 9個字已經唔撚算ot 啦

Footwear Handbag RTW

每日留一個鐘係基本 8點之後走先有Ot既感覺

好撚慘⋯⋯一日十個鐘留係公司做野

奴工

十個鐘係高峰期真係好基本老老實實

工廠工人長期朝九晚九半
仲撚跨張

做廠相對係輕鬆d，做做下又可以吹水
無香港咁高壓力

有返工冇收工喎雖然冇壓力但果種超長時間工作真係唔知人生為咩

人地住宿舍，可能仲快過我地係香港返屋企 其實都一鳩樣

追完post覺得前途灰暗到
出到黎搵到工都偷笑

利申 design仲有半年grad
聽講好多人去咗做保險地產

好多舊同事都轉左行

我都有好多舊同學係轉左行

而家諗緊Grad咗試唔試下做定直接搵其他行業做
唔係太想做m 想做design 不過又好似好難搵到工咁

其實要搵design唔會搵唔到
但好唔好做又係另一回事
你預左頭幾年係要捱下架啦

我做緊buying office不過唔係製衣
LM

有其他更好offer就走啦 冇咪唯有做住先

請好多design assistant wor

做廠好少ot,sales除外。通勤慳好多時間，又可以著好頹。

仲未收到m interview,日日都好想走 有沒人教我點打先有interview

其實如果專注係clothing&textile merchan發展，前境如何？

準備回大陸或印度果d stay

如果本身係討厭支那既話，都撈得唔會耐

我發覺跳級路好難行

vm又如何？

有無諗過點解公司唔升你 做野好甩漏？

Visual merchandiser? 人地鋪頭收工你開工

我在呢間公司一年多，有個做左3年的上左 我都想轉工

好似幾有趣
merchan好悶

呢度係咪仲係有d學生
想問下如果想自己做下小生意賣服裝/設計品牌
係香港有咩途徑？政府有冇咩資助有冇人知？

Visual 好似要design / art 底⋯?

算把啦....制衣.....飯都唔夠開....

好似係
或者讀fashion retailing都應該得
要學埋vm

同意

我覺得仲有內衣的，同埋電子果邊仲ok,印度果d手工好像介差d

而家興做鞋面，好搵